---
slug: producto/cspm/
title: CSPM
description: Fluid Attacks ofrece CSPM para detectar continuamente y ayudar a priorizar y solucionar vulnerabilidades y errores de configuración en sistemas e infraestructuras en la nube.
keywords: Fluid Attacks, Gestion De Posturas De Seguridad En La Nube, Cspm, Seguridad En La Nube, Pruebas De Seguridad, Remediacion, Priorizacion, Cumplimiento, Hacking Etico, Pentesting
banner: sast-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634643/airs/product/cover-sast_owhvak.webp
definition: La seguridad en la nube (CSPM) de Fluid Attacks implica evaluar continuamente el cumplimiento de tu *software* con los requisitos de seguridad en la nube a través de varios estándares, así como dar información para ayudar a priorizar los problemas y hacer recomendaciones sobre la remediación. CSPM comienza en una fase temprana del desarrollo, abarcando la detección de problemas de seguridad en tus *scripts* de infraestructura como código (IaC), imágenes de contenedores y los ambientes de ejecución, así como configuraciones incorrectas de los servicios en la nube. Te informamos de la exposición al riesgo que representa cada problema de seguridad y te proporcionamos analítica que te ayuda a la hora de tomar decisiones para priorizar la remediación.
---

<div class="sect2">

### Gestiona los riesgos de seguridad para tu transición a la nube

Detectamos problemas tales como privilegios excesivos,
credenciales expuestas,
datos sin cifrar y puertos sin restricciones,
entre muchos otros.
Además, permitimos su priorización y la asignación de su remediación.
Posteriormente,
realizamos reevaluaciones para verificar que se han solucionado.
De este modo,
puedes gestionar eficazmente riesgos como la configuración incorrecta
y el uso inadecuado de identidades y derechos en la nube,
el acceso no autorizado,
el secuestro de cuentas y el intercambio de datos externos.

</div>

<div class="sect2">

### Evaluaciones basadas en estándares

Al realizar pruebas de seguridad continuas
y seguir nuestras recomendaciones para solucionar
los problemas detectados,
tu compañía podrá cumplir los requisitos correspondientes
a varios estándares y lineamientos de seguridad internacionales muy conocidas
(por ejemplo, PCI DSS, HIPAA, GDPR, NIST, NYDFS, CIS, SOC 2,
OWASP, CWE, NERC, CAPEC, ISO/IEC 27002).

</div>

<div class="sect2">

### Pruebas desde las primeras fases

CSPM puede formar parte de tu implementación DevSecOps,
ya que se puede realizar en varias etapas
del ciclo de vida de desarrollo de _software_ (SDLC).

</div>

<div class="sect2">

### Ahorra en costos de remediación

Detectar y priorizar las fallas de seguridad rápida
y tempranamente puede permitir a tu empresa
acelerar los procesos de remediación y así ahorrar tiempo y dinero.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas integrales

En nuestro plan Essential,
CSPM se complementa con pruebas de seguridad
de aplicaciones estáticas (SAST),
pruebas de seguridad de aplicaciones dinámicas (DAST)
y análisis de composición de _software_ (SCA).
En nuestro plan Advanced —nuestra oferta más completa—,
CSPM se complementa con revisión de código seguro (SCR),
_pentesting_ como servicio (PTaaS)
e ingeniería inversa (RE).
En ambos planes realizamos pruebas de seguridad a lo largo de tu SDLC.

</div>
